其實點解啲窮人成日覺得打仗就可以洗牌上位？

成日都見到啲窮撚話快啲打仗，個世界快啲亂，
咁佢就可以洗牌上位

首先，係1945年第二代世界大戰之後直至到2018年，
全世界既經濟當然包括香港同大陸，經過咁多次經濟起飛，但你地兩老甚至祖上乜都拎唔到返黎，唔好話私樓喇，連普普通通一層居屋都冇，到今日都係一個無產階級。

既然你啲DNA廢到咁，點解你會認為可以係戰亂時上到位？

其次，你地都冇咁既本錢（資產、人脈、眼光），當個世界打仗時，你乜都做唔到，最尾都係成家去排政府派既罐頭。

基於以上原因，我想知點解你地咁有信心可以洗到牌上到位？

窮人剩係諗個世界點樣幫佢
最好啲錢好似幣少噉周街派

有錢人諗自己點發達

其實有機，只要網絡崩潰、樓宇倒塌，好多人大半以上身家都會蒸發，如果你睇好會有呢一日發生，你可以變賣晒身家再買d值錢保值實物，等到戰後重建上升一兩個階層好易

樓主教我用macbook好冇?

唔洗上位架
班有錢佬收左皮先, 大家都無錢, 自然競爭會平等D

fallout

你有冇諗過我哋唔係要上位，而係拉佢哋落地獄

打仗一定係想洗牌博上位

其實冇諗過上位，只係想大家一齊仆街。殺到一兩個中產/有錢佬已經贏左。

成班連仔想洗牌

窮咩人？

窮人未必想上位
佢地只想富人仆街
大家一齊咁仆街

打仗死剩1%或者更少已經夠
之前個d生存到基本都精英
仲理撚得你有無錢
on9先至會用錢去定義強弱
戰亂肯定係物質>錢

正如個心態我諗係，見到好似例如廿蚊張呀，林鄭呀呢d撚樣。鬼唔望一個炸彈炸撚柒死曬班仆街。就算炸完破產都抵啦，上咩位？

你可以放心，啲炸彈唔會炸到佢地，只會炸到你

我想冚球剷，唔想打仗

自己就死硬架啦，nothing to lose 架啦不嬲，賤命一條。
總之班友任何程度的仆街都抵撚死，炸唔死佢地，咪等d業主中產仆街囉

笑咗出聲
我死唔緊要，最緊要有有錢佬墊屍底

底已起

其實點解樓主而為買左部macbook就可以上位？

攬炒啫都係想

咁就要睇佢哋平時係唔係靠剝削賺返嚟啦

二戰之前如果猶太佬唔係做到咁過份，你估主個德國有冇可能淨係畀希特拉煽動下仇恨猶太人？

好多嘢咎由自取

我哋唔係仇富， 王維基都好有錢但係憎佢嘅人係好少好多

相反屍永青李嘉誠呢啲賺到盡自然會畀人憎恨， 香港人憎佢哋唔係因為佢哋有錢而係佢哋靠壓榨人民而有錢

將來打Ww3全球死三分一人梗有你份

都話冚球剷，仲講咩ww3姐，ww3唔係打仗咩

二戰前德國最大嘅壟斷企業全部係德國人控制（保時捷、克虜伯、西門子、法本...），戰時佢地越黎越有錢，戰後一樣繼續壟斷市場，窮人死得太多可以引入難民，資本家完全唔會有損失

你有冇聽過班猶太人搞銀行，突然宣布破產然後拎曬啲錢夾帶私逃？

你完全冇講錯，堆猶太資本家係1933-1937年已經全部走唒佬，跟住死嗰600萬人大部分係窮閪同中產

就係佢哋引仇恨呀嘛

等於大陸人喺全世界作惡多端，台灣人同香港人一樣畀人歧視同受靶

當全世界陷入一個唔理性嘅戰爭時期，鬼會分係你老一輩呃我、錢還是你呃我錢咩？

變咗歷史討論post，學到嘢，大家繼續

d窮人既思想真係好鬼幼稚同低水平

因為窮人(真正既)已經無野可以輸....佢唔爭在揾人攬埋一齊死

無人話想上位，只想冚球剷

歷史學到既野就係
人類係唔會從歷史學到乜野

班窮撚重話上位
到時屎都冇得你班窮撚食呀

呢個先係最大嘅誤解，依家世界上幾乎所有大國都係由資本控制，如果班有錢人知道戰爭對佢地冇好處，跟本唔會打仗。如果真係打，只係代表佢地想調節一下個市場。

千古不變嘅真理，身處其中，好難睇得通透

其實好多人根本唔知打仗可以有幾慘
上住網禁緊電話學人講慘
講窮人冇野可以輸
真係好幼稚

係香港就算衰到訓街
都仲可以羅政府錢
去慈善團體羅野食

真係到左一個星期先有半碗飯落肚果時
先再講自己冇野輸啦

呢個係無錯! 但如果個個本身係窮人想改變唯一有最大機會只有呢條路

只會死班窮鬼

德國係一戰後期其實仲有大量兵力/物資，但係班軍官（容克）同資本家一樣選擇直接投降，因為當時德國班窮人已經開始叛亂，資本家寧願益外國嘅有錢人，都唔會容忍本國嘅窮人上位

好明顯樓主唔識歷史

歷史已經證明左, 一旦戰亂, 窮人都可以做皇帝

例如朱元璋, 劉備
佢地本身是窮人, 但因為戰亂, 於是慢慢建立自己霸業, 最終做皇帝

咁敘利亞內戰 係咩??

參軍，由低打起，做軍閥

其實連民國果班軍閥，大部分都係前朝達官貴人黎

其實發生戰亂, 最容易上位方法就是參軍
做一名軍人,上戰場殺敵, 慢慢升級成指揮官

就好似敘利亞內戰咁
好多反對派/民兵既指揮官, 都是由一名普通士兵慢慢升上去

唔一定

朱元璋 是前朝達官貴人??
劉備 是前朝達官貴人??

只要有戰亂, 窮人就可以自己組一個勢力上位

正評不解釋

Some men just want to watch the world burn

如果香港發生戰亂, 我會首先組織一支民兵, 大約幾十開始做起, 再慢慢吸引人加入, 上升到幾百人
我平時就打開war game, 可以訓練民兵開槍

我會首先去打擊其他土匪,
因為到時一定有好多土匪借機周圍搶劫, 搶有錢人
我打完土匪之後, 又可以爭取民心, 同一時間將土匪財產自己吞左, 一半歸自己, 一半派比民眾, 吸納民心

之後, 我會搵人聯絡美軍, 讓美軍背後提供更多武器和物資比我, 就好似庫爾德民兵咁
我會再壯大勢力, 至幾千人, 幾萬人左右
然後我就會開始征服其他勢力, 最終統一香港

最想睇離地撚落難
連淥杯麵都唔識個啲
望住佢地嚟打飛機
射得特別多

確實又係冇錯，我諗每100萬個窮人慘死都應該可以造就1個人上位，但係我作為一個窮人，都係希望世界和平化算啲

窮人打仗都係死先

屌原來係朱仔成黎

學到嘢？
有啲論述唔啱㗎
因住學錯嘢

無論窮定富 想打仗 都係想重置權力、制度
係中央極權統治之下 啲人先想打杖啫

如果有完整民主制度政府咪唔洗打杖囉
睇下而家法國示威就明
民主制度會平衡同化解紛爭
當然⋯呢間世界上有班人要君主多過民主

學左點鳩up

你冇野輸的話，只要一個中產仆街，你都贏左啦。

同班傻仔廢青講無用嫁
我都憎班有錢佬 我都覺得世界唔公義
但打杖既話廢青死哂有排都未到有錢佬啦
你地慘ja

其實你講左啲咩Point出黎 打仗洗唔到牌？ 都幾撚廢文

咁有眼光識咁諗就唔係窮撚啦

古代有機會企第一排去打扙，死淨個1，2位就上位。做到大將軍

玩共產咪係唯一正途囉
唔係要真係行共產呀，係攞正牌殺有錢人同讀書人
毛澤東先係窮人偶像，本世紀睇怕都無下一個

三餐溫飽嘅人話自己冇野輸，冇乜説服力

窮人連登仔

一見到個 topic 都估到豬閪成會發表佢 d 傻尻偉論

而事實上想洗牌個班 係無身家可以賣

因為佢哋骨子裡都係崇尚共產主義嘅中國人
同七十年前新中國成立一樣
要殺地主分土地
無產階級萬歲

咁打唔打仗窮人都冇乜機會上到位
真正有錢個班都係日進斗金
窮個班都係做奴隸
其實打仗都係講利益
你想美國強大啲定共產國家強大啲？
可悲嘅係 打仗死我可能有個公墓
但和平死嘅我應該一個骨灰龕位都買唔起
同埋打唔打得成仗我話到事架咩？

搞清一樣野
打杖係殖民人地 搶人野
贏左既 -> 只會窮人越窮 富人越富
輸左既先可以洗牌

有冇例子？我印象中冇乜可能當兵當到做將軍（好似pc仔升警務署署長一樣）

淨係想殺地主，分唔分地唔緊要。

我係又窮又蠢既廢柴呀
反正都上唔到位 想睇下有冇人生贏家冇啦啦打仗死又唔俾呀

無錯

根本有好多不同類型戰爭
啲人成日覺得打杖好慘 又唔講係打咩杖
只係無聊引戰post

當然覺得好慘都合理既
中國近200年都係畀人打柒
浸淫係悲慘歷史中
實係唔好架

打仗大家應該第一批死 姑勿論你有無接受過軍事訓練 現代打仗應該咩都唔知就死q左 打得贏上位果個都唔會係你 可能你會話死晒無人係上面你咪有機囉 但係死果個好大機會係你 就算你無死 原本無能力上位Ge 人始終都係唔會上到位

真

請花4分鐘時間睇

不如你舉個例子，有咩仗係打到大家都好開心

我夾住小康~中產中間都想洗牌 窮到一棟都冇果d就真係冇計

唔知邊度話會大家都好開心呢？

咁樣講又真係同嗰時嘅中國人唔同喎

完全冇任何史料，冇乜討論價值

春秋戰國時期99%將軍同兵法家一日兵都未當過，全部貴族出身

古代大把，古代寒門其中一個上位途徑係當兵

講左咁耐
呢個post 都無講係打咩仗

內戰？
殖民別國？
抗戰？

笑撚左 歷史證明？劉備？就算連劉裕呢種戰功咁顯赫既都要學劉備條偽君子咁認親認戚 話自己係劉交後代 你唔係想話自己朱元璋後代下話 大元帥？ 咁鍾意亂搬歷史 張開隻狗眼望下歷代皇帝有幾多係冇父幹 官幹再吠 無一技之長 又唔係好似希特拉咁有口才既就唔好係度發夢叫春

退一步咁講，有咩戰爭係唔悲慘？

打輸左果個咪悲慘囉lol

你講呢三樣，有邊一樣係唔會傷害窮人？

你今年幾歲？

頂多拉到班中產落黎，啲有錢佬一定晨早收到風走曬佬啦，有錢就有內幕知訊，你估人地要睇新聞先知咩

英國鴉片戰爭大敗中國，英國工人生活完全冇改善，佢地算係贏家定輸家？

有錢人繼續欺壓詐取窮撚，
仇恨只會越加越深。

其實排第一果推係有d有心上位Ge 人 但絕大部分都係重犯or 死刑犯 將軍唔怕佢地調轉頭走人因爲後面果個支予堆住佢 都無位比佢走

殖民得 一定係壓倒戰優勢
要慘都係戰敗國慘啫

一次大戰打到德國經濟崩潰，法國幾乎兵變，英國煤炭工人大罷工，俄國農民革命，窮人全部係輸家

一百年之後殖民地起義，派有錢人定窮人去鎮壓？

白癡仔五毛，因為共產黨個例子囉！兩把菜刀鬧革命，湖南農民做皇帝！

蔣介石衰在讀多咗儒家經典，少理三國水滸，唔識鬥爭陰謀，就咁輸畀農民土匪！開國大帝，十大元帥，邊個大富大貴出身？

我都知你地主人最驚窮人造反，無論最後邊個帶頭，一定要窮人夠膽作主力軍，呢個係中國重演幾千年的循環！返去勸你阿頭善待窮人，否則ㄧ定被佢地所吞噬！

讀書人反而可以虐待，中国士人從來是賤種狗奴！日日叫佢奶鞋底都唔敢有所怨言的！

中國人自己人打自己人不知幾叻
文革果時拉埋啲有錢人齊齊死

中國人好奇怪會增人富貴厭人窮

然後事實就係呢班人去到打仗個陣成班一係俾人推去做炮灰,一係排隊拎救助班有錢人諗野,睇野都通透過你,捱得過戰爭好快又食住戰後復甦條水重新fat fat

結論: ff咁多不如努力增值下自己算啦,時不與我係有,但係唔會係呢班日日ff既兒登仔囉

高質，共產黨就係真例子

啲人仲係忽略點解人要戰爭 要重置
就係為左建立更好既制度

反而不斷說窮人命注定 唔好渴望得到洗牌
唔好旨意上位 一早就有晒前設人地係廢係窮想要著數only

史上最大洗牌，文革

中二病

共產黨咁都上到位其實真係好神奇

不患寡而患不均

香港人核心精神
除左返工之外
睇人仆街最開心

打咩仗吖 我搏金多寶頭獎好過

共產黨 完

因為殺晒D有錢人咪到佢地上位囉,共產黨做咗俾你睇.

傻左?
你冇聽過你D長輩話自己以前太公係大地主比人搶哂咩

好多恐怖份子

有錢人知道控制下層方法啦,睇下連登仔就知,敢怒不敢X

君子求諸己，小人求諸人

佢想講既係漢高祖劉邦

土改就上到位

利申：地主後代

窮人話打仗可以上位係戇鳩
話有仗打就得，自己唔想上位係更加戇鳩

通識思考:(科技日益進步)共產黨會點對付想推倒佢地的人?-<答完就好訓教啦

唔係話要上位 其實只係想拉上位者落來

好啊 咁打唔打仗應該都唔驚 因為啲有錢佬應該可以繼續有錢 佢地啲基因咁優良

你真係有錢佬咪係囉
香港最多就係得幾千萬既有錢佬
真係打仗 連走佬都唔夠

樓主係咪有macbook 就唔怕打仗 手持macbook 就會有西屌

見好多廢柴買部MacBook 番黎但完全唔識啲功能

白起

有班人只想攬炒，無惗過上位

窮人就爛命一條，如果睇住有錢佬叫苦連天都幾爽

順便請教下樓主點用mac book先為之勁

魚蛋論

因為佢地其實唔需要自己上上位 只要上位既人跌落黎攬炒就夠

劉邦都唔算好平民 不過著眼點係以帝王黎講 劉邦用人算首屈一指 所以都係果句 佢唔好侮辱高祖

起碼有機會上位
上唔上到就另一回事
通想有料既窮人都會把握到機會

有錢人就轉走晒d資產，換晒金銀珠寶，新政府上場又可以制定政策去保障自己

中産就工都無得翻，得翻層唔知值唔值錢既樓，有特別技能都仲有機會生存落去

窮撚就一係比人的去當兵做炮灰，一係就做咕哩，九死一生

窮人幻想打仗上位咪同想中六合彩一樣，痴人說夢

朱大帥

我老豆都係咁 窮到傻咗

真乜鳩？洗牌上位？香港仆街就真

香港嘅地位有望被台灣全面取代👍🏻💪🏻👏🏻🤘🏻

睇咁多電話騙案就知香港大把死好命嘅有錢傻人, 冇料冇常識冇世界觀乜柒都冇， 打仗第一批仆街嘅係依班人, 窮人至少捱慣。

戰爭洗牌只有中層人士，對上層人士影響都唔知有冇1%

當戰爭去到銀紙變廢紙，黃金不及一塊面包價值時，就算你上唔到位，至少大把人從上位跌死

香港地係需要洗牌
重點唔係人
係成個經濟發展
而家成個經濟發展畸撚晒形啦
全個經濟都係靠炒買炒賣出嚟
實體經濟反而無咁重要,完全唔健康
香港係需要重新發展

Child登仔得果15，16歲
幻想自己係拯救世界既動漫男主角好正常者

大部份一打仗 一開始係窮人搶有錢人先...

大家族唔受影響，係D中產仆直，而有極少數低下階層碌到上去

其實即係同金融風暴一樣

難得有人直屌
上邊成班低能仔吹風

文革剩係捉到中產 地主根本唔係最有錢果班
上海廣洲班有錢商人 晨早就走撚晒

Sorry
唔係想上位
純粹想攬住一齊死

窮人最on9既係 就算打仗都剩係搵到D中層出氣或者再弱智D當中產係有錢人

連登仔會成日期待午餐肉換閪屌既日子黎臨

連登仔幻想洗牌:

窮人: 窮 => 平等
中產: 夠錢 => 平等
富有: 多錢 => 平等

現實洗牌:

窮人: 窮 => 更窮
中產: 夠錢 => 窮
富有: 多錢 => 多錢

連登仔智商

你諗多咗，有錢佬唔玩殘你已經好好，你以為真係一打仗全部銀紙變垃圾？係一個冇法律嘅地方，低層人口係完全不受保護，有錢佬大把方法保護自己。

除非真係打到大家都唔相信人類社會可以存續，如果唔係嘅話，銀紙都係銀紙，有錢佬都仲係有錢佬，戰爭期間佢哋有嘅嘢我哋全部唔會有，我哋有嘅嘢佢哋只會有更多（包括暴力）

樓上有人講嘅社會主義革命係另一回事，不過呢種革命唔係話坐係屋企等洗牌就得，每一個窮人都要勇於犧牲自己，我覺得同嗰班等洗牌嘅人無乜緣份

source?

//堆猶太資本家係1933-1937年已經全部走唒佬//
咁所以呢？
納粹黨1933年上台
1935年通過紐倫堡法案
有得走都走啦嘛

我只係想買樓
不嬲買樓唔使出人頭地 上乜位
而且我只係想要公屋已經夠

//The ideas that Jews are primarily wealthy, and that they use cunning to control governments/economies/etc. are classic tropes in antisemitism.//

其實啲有錢人成日覺得啲窮人想洗牌上位？啲窮人唔係想上位，係想啲仆街仆街咋

所以跟據(有錢人)既講法，佢地都係窮人
因為真有錢人一早已經諗到窮人係想攬炒

問題根本係你唔認識當前統治的恐怖之處！

新彊的教育營，要求維吾爾人飯前要多謝習近平！

試吓香港的紀律部隊、囚犯要多謝習近平
才有飯食，睇吓你有無意見？

窮人窮思想
富人富腦袋

顯你老母

畀你講撚完就會倒台咩，所以你哋咪窮撚囉。

咁講法應該得習總級既人唔係窮撚
你又岩wo

知你有錢啦！
你老母被狗屌添！

child登仔就係下一個朱元障

我識開午餐肉添
打仗可以施展－技之長

child仔講到打仗嗰陣會有命睇到有錢佬死咁
一班三餐溫飽，四肢健全嘅人講打仗
一陣一個流彈打斷手腳/癱咗就真係nothing to lose la

唔支持打仗
只支持鬥地主

隔住個mon都feel到你啲才氣湧緊出黎

李嘉誠都撤咗資啦，你班窮撚想批鬥邊個？連自己想做乜都唔知就亂咁吠，你窮係有原因架。

依到個個唔係劉伯溫就係常遇春。

就係因為成世人都抱咁嘅諗法, 所以先成世都做窮人

有料窮人的話依家都上到位啦

撤撚完資就會倒台咩，所以李嘉誠咪窮撚囉
多謝完美示范

機會細啲
打仗個陣市場會多啲空缺乘虛而入
正如錐之在囊 再強既人都要有機會發揮
Honda 都係食到二戰之後日本重建經濟既機會上位

打仗前

窮撚上位機率 = 0.015%

打仗後

窮撚上位機率 = 0.020%

顯

威啦，淺水灣間大屋等緊你住。

咁倒台未？

等緊你揭竿起義。

住大屋都冇用，都係倒台最緊要

打仗為左洗牌上位 ?
係為左一粒核彈車埋嚟 全部人死哂咋嘛

美國都經常打仗
你問下你點解打唔嬴仲好

俾連登班窮撚上到位，香港慘過赤柬

有無諗過到時錢係唔值錢，可能要斷斤計

基本上每次經濟爆破錢都唔值錢，除非係黃金啫

奶共廢中

10 個有 9 個都係諗住攬炒, 淨返個 1 個意為洗牌上位係咪就係樓主

你仲停留緊係中央專政既階段

因為係佢地既上一代 上上一代既歷史
都係打輸 仲要輸到仆街呀嘛

所以咪代入好撚慘

班窮人連換黃金既錢都冇 點發達？

只係想大家一齊仆街

畀著幾十年前你仲可以走難去美國， 而家人哋美國佬當你係鬼

走?

北韓同非洲就得

蘇聯人都崇尚共產主義，佢哋都係中國人？

二戰第一排多數係POW or penal battalion

升職就唔使諗，不過至少唔使打靶

我話呢班香港人同嗰時嘅中國人一樣
你要拉埋蘇聯都得，但你就言之無物
你呢句嘢唔知係想反駁我嘅論點定係想提出咩論點
完全係冇意義

共產主義本身唔係一件邪惡嘅事只係實行得差

應該咁講要從教育著手，令到人唔自私先可以行到社會主義

骨子裏崇上共產主義嘅未必係衰人， 相反資本主義未必係好嘢， 不嬲應該講平衡

咁你無分清楚“共產主義”同“當年崇尚共產主義嘅人”，分清楚再睇返我上面句嘢

我無反對共產主義
共產主意係美好
而對依家嚟講更加係太美好

好遺憾嘅係我認為共產主義要實行到，係
1) 成個社會嘅人嘅財富同富裕要達到一個程度，咁樣大家先會捨得分享俾啲冇咁富裕嘅人

2) 道德水平同人文教育都好重要，共產主義要實行嘅重點係大家願意分享，而唔係大家想人分享

3) 呢個最重要，係科技水平，利用AI同其他科技，達致真正無私平均分配，按需分配。甚至係AI取代埋人類勞動嘅角色，大家唔使出勞力，更加容易進行共產主義。當然，要2) 嘅配合，人類可以放棄擁有同分配資源嘅權力。

呢三個因素相輔相成，要有呢三個先可以實行到，唔係你話今日推翻政府，殺資產階級，就實行到共產主義。咁樣只會一雞死一雞鳴，由另一班資本家填補佢哋嘅位置，仲可能係更加差嘅資本家，中國就係例子。

我諗我哋有生之年都唔會睇到共產主義。

同埋你最尾嗰句其實好百搭

連登傾計唔通講到好學術咩？

先唔講我冇咁嘅能力

不過平衡嘅例子講到嘅北歐嗰啲囉

幾尊重私有產權同時人均收入又高， 窮人同有錢人之間嘅距離好近

所以唔係話殺咗資本家就解決到問題
已經有史為鑒
情況只會更壞

唔殺一儆百， 點樣警世？

當年西班牙佛朗哥政權嘅結束就係因為搞大和解， 所以西班牙政府對加泰隆尼亞獨立分子咁強硬

我並唔係話殺曬所有有錢佬， 而係要殺最多貪污，最壓迫人民嗰班

搞大和解只會令人變本加厲，搞大屠殺只會令人民恐懼， 所以今時今日未下到最後定論

點樣處理記得利益者留低嘅空位?
貪腐嘅國民黨同大地主嘅下場共產黨唔係最清楚?最後共產黨點?
點樣警世法?
殺一儆百?有漏洞嘅制度就會係一雞死一雞鳴
你殺咗一部份人，只係治標唔治本
就好似你殺曱甴，見一隻殺一隻，根本就唔會完，係要搵滋生佢哋嘅原因，將呢樣嘢永遠堵截
人性、民族性或者文化先係根源
無產者都憎恨資本家，但到佢哋成為資本家嘅時侯，都只會做同一樣嘅嘢

你呢套理論夠好百搭啦， 你咁殺曬全球所有人咪天下太平囉

1) 點樣百搭
你嗰句嘅意思同“中國人都有好人，所以要包容”冇分別
2) 你點樣從我講嘅嘢引伸到殺曬所有人
我一直講殺人治標唔治本
殺人唔係有效方法
你邏輯唔好，但唔好賴喺連登講嘢唔需要邏輯

高汁

中肯

無產階級攬炒思維

但連登仔就係呢類人

認住校園台過街老鼠顯卡（214534）

樓豬話得比我知未啊
你識用部macbook玩咩特異功能啊
整唔整到核彈啊？

成班傻仔

唔打仗 上位機率係0.01%
打仗 上位機率3%

有史以來，大概自從新石器時代結束以來，世上就有三種人，即上等人，中等人，下等人。
三等人中只有下等人從來沒有實現過自己的目標，哪怕是暫時實現自己的目標。

用民主包裝仇富 笑撚死

其實你引用錯...張圖係zombie... 同我呢張圖點睇兩邊都無好結果